\documentclass[11pt,czech,american]{beamer}
% \usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{setspace}
% \usepackage{standalone}
% \usepackage{booktabs}
\usepackage{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{mwe}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bm}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{sansmathaccent}
\usepackage{tikz}

\pdfmapfile{+sansmathaccent.map}


\usetheme{default}
\usecolortheme{default}

\declaretheoremstyle[bodyfont=\normalfont]{normalbody}
\declaretheorem[style=normalbody,name=Otázka]{Qu}

\declaretheoremstyle[bodyfont=\normalfont]{normalbody}
\declaretheorem[style=normalbody,name=Odpověď]{An}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\DeclareMathOperator{\Div}{\nabla \cdot}
\DeclareMathOperator{\Rot}{\nabla \times}
\newcommand{\parder}[2]{\frac{\partial {#1}}{\partial {#2}}}

\newcommand{\omt}{\omega_{pe}^{-1}}
%\renewcommand{\vec}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\CC}{C\nolinebreak\hspace{-.05em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bf +}\nolinebreak\hspace{-.10em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bf +}}

\renewcommand{\vec}[1]{\bm{#1}}
\newcommand{\tensor}[1]{\boldsymbol{\mathrm{#1}}}

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
  \vfill
  \centering
  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
    \usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
  \end{beamercolorbox}
  \vfill
  \end{frame}
}

\title{Vývoj a využití dvoudimenzionálního plně\\ částicového numerického kódu\\ v~Darwinově aproximaci pro bezsrážkové\\ plazma slunečního větru}
\author{Bc. Michal Tichák}
\institute{ČVUT FJFI}
\date{\today}

\begin{document}
\selectlanguage{czech}%

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Algoritmus}
\begin{frame}{Motivace}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{1em}
        \item Simulace slunečního větru na AsÚ AV.
        \item Existující simulace: magnetohydrodynamická, hybridní
        \item Neschopnost existujících simulací modelovat kinetické jevy na krátkých časových škálách.
	\end{itemize}
\end{frame}


%\begin{frame}{Normalizované rovnice}
%    \begin{equation}
%    	\label{eq_ampereNorm}
%    	\tilde{\nabla} \times \tilde{\vec{B}}
%    	= \alpha^2 \left( \vec{\tilde{\jmath}} + \parder{\tilde{\vec{E}} }{\tilde{t}} \right) \, ,
%    \end{equation}
%
%    \begin{equation}
%    	\label{eq_maxwellFaradayNorm}
%    	\tilde{\nabla} \times  \tilde{\vec{E}} = - \parder{\tilde{\vec{ B}}}{\tilde{t}}\, ,
%    \end{equation}
%
%    \begin{equation}
%        \label{eq_gelektrikaNorm}
%        \tilde{\nabla} \cdot \tilde{\vec{B}} = 0\, ,
%    \end{equation}
%
%    \begin{equation}
%        \label{eq_gmagnetismusNorm}
%        \tilde{\nabla} \cdot \tilde{\vec{E}} = \tilde{\rho}\, ,
%    \end{equation}
%
%    \begin{equation}
%        \label{eq_posunNorm}
%        \frac{\mathrm{d}\tilde{\vec{x}_i}}{\mathrm{d}\tilde{t}} = \tilde{\vec{v}_i} \, ,
%    \end{equation}
%
%    \begin{equation}
%        \label{eq_lorentzNorm}
%        \frac{\mathrm{d}\tilde{\vec{v}_i}}{\mathrm{d}\tilde{t}} = \frac{\tilde{q_i}}{\tilde{m_i}}\left(\tilde{\vec{E}} + \tilde{\vec{v}_i} \times \tilde{\vec{B}} \right)\, .
%    \end{equation}
%\end{frame}


%\begin{frame}{Převod mezi sítí a prostorem částic}
%	\begin{equation}
%        \rho(\vec{x}) = \sum_{i \in N} q_i \delta(\vec{x}-\vec{x}_i)\, \rightarrow \rho(r) = \sum_{i \in N} q_i \sum_{l\in L} W(r-x_i)\delta_{r,l},
%	\end{equation}
%	\begin{equation}
%		\vec{j}(\vec{x}) = \sum_{i \in N} q_i \vec{u}_i \delta(\vec{x}-\vec{x}_i) \rightarrow \vec{j}(r) = \sum_{i \in N} q_i \vec{u}_i \sum_{l\in L} W(r-x_i)\delta_{r,l},
%	\end{equation}
%	$N$ je počet částic, $L$ je počet buněk numerické sítě, $r=l \Delta x$
%
%	\begin{equation}
%		\label{eq_linearApprox}
%		\begin{alignedat}{2}
%			W(x) &= (x - x_i)/ \Delta x \quad && x \in [ r-\Delta x, r ] \\
%				&= (x_i - x)/\Delta x \quad && x \in [ r, r + \Delta x ] \\
%				&= 0 && \mathrm{jinak}
%		\end{alignedat}
%	\end{equation}
%\end{frame}


%\begin{frame}{Posun částic}
%	\begin{equation}
%        \label{eq_lorentzFirstAprox}
%        \frac{\vec{v}^{n+1/2}_s - \vec{v}^{n-1/2}_s}{\Delta t} = \frac{q_s}{m_s}\left( \vec{E} + \frac{\vec{v}^{n-1/2}_s + \vec{v}^{n+1/2}_s}{2} \times \vec{B} \right) \,,
%	\end{equation}
%	\begin{equation}
%        \label{eq_posunDif}
%        \vec{x}^{n+1}_s = \Delta t \, \vec{v}^{n+1/2}_s + \vec{x}^{n}_s.
%    \end{equation}
%\end{frame}

\begin{frame}{Darwinova aproximace}
	\begin{itemize}
		\item CFL podmínka pro obecné Maxwellovy rovnice $\Delta t < \frac{\Delta x}{c}$ \\
		\item Rozdělení $\vec{E} = \vec{E}_l + \vec{E}_t$, kde $\Div \vec{E}_l = 0$ a $\Rot \vec{E}_t = 0$
	\end{itemize}
	\begin{equation}
        \label{eq_ampereNormDarwin}
        \Rot B = \alpha^2 \left(\parder{\vec{E}_l}{t} + \vec{j}\right)\, ,
    \end{equation}

    \begin{equation}
        \label{eq_maxwellFaradayNormDarwin}
        \Rot \vec{E}_t = -\parder{\vec{B}}{t} \,,
    \end{equation}

    \begin{equation}
        \label{eq_gelektrikaNormDarwin}
        \Div \vec{E}_l = \rho \, ,
    \end{equation}

    \begin{equation}
        \label{eq_gmagnetismusNormDarwin}
       \Div \vec{B} = 0 \, .
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_posunNorm}
        \frac{\mathrm{d}\vec{x}_i}{\mathrm{d}t} = \vec{v}_i \, ,
    \end{equation}

    \begin{equation}
        \label{eq_lorentzNorm}
        \frac{\mathrm{d}\vec{v}_i}{\mathrm{d}t} = \frac{q_i}{m_i}\left(\vec{E} + \vec{v}_i \times \vec{B} \right)\, .
    \end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Okrajové podmínky}
	periodické okrajové podmínky:
	\begin{itemize}
		\item částice:
		\begin{equation}\label{eq_particleBoundary}
			\begin{aligned}
				\vec{x}_s &= \vec{x}_{\mathrm{max}} - (\vec{x}_{\mathrm{min}} - \vec{x}_s),&\quad \vec{x}_s < \vec{x}_{\mathrm{min}}, \\
				\vec{x}_s &= \vec{x}_{\mathrm{min}} + (\vec{x}_s - \vec{x}_{\mathrm{max}} ),&\quad \vec{x}_s > \vec{x}_{\mathrm{max}}.
			\end{aligned}
		\end{equation}

        \item $\rho$, $\vec{j}$:
		\begin{equation}\label{eq_rhoboundary}
			\begin{aligned}
				\rho(\vec{x}_{\mathrm{min}}) &= \rho(\vec{x}_{\mathrm{max}})\\
				\vec{j}(\vec{x}_{\mathrm{min}}) &= \vec{j}(\vec{x}_{\mathrm{max}})
			\end{aligned}
        \end{equation}
        \item $\vec{E}$, $\vec{B}$ nejsou potřeba


	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Posun částic a převod mezi sítí a částicemi}
    \begin{itemize}
        \item Posun částic pomocí Borisova řešiče.
         \begin{equation}
             \label{eq_posunDif}
             \vec{x}^{n+1}_s = \Delta t \, \vec{v}^{n+1/2}_s + \vec{x}^{n}_s.
         \end{equation}
        \item Lineární váhovací aproximační funkce.
        \begin{tikzpicture}
            \draw[<->] (-0.5,0) -- (8.5,0);
            \draw[dashed] (0,0) -- (2,2) ;
            \draw[dashed] (2,0) -- (4,2);
            \draw[dashed] (4,0) -- (6,2);
            \draw[dashed] (6,0) -- (8,2);
            \draw[dashed] (8,0) -- (6,2);
            \draw[dashed] (6,0) -- (4,2);
            \draw[dashed] (4,0) -- (2,2);
            \draw[dashed] (2,0) -- (0,2);
            \filldraw[black] (0,0) circle (2pt) node[anchor=north]{$x_n$};
            \filldraw[black] (2,0) circle (2pt) node[anchor=north]{$x_{n+1}$};
            \filldraw[black] (4,0) circle (2pt) node[anchor=north]{$x_{n+2}$};
            \filldraw[black] (6,0) circle (2pt) node[anchor=north]{$x_{n+3}$};
            \filldraw[black] (8,0) circle (2pt) node[anchor=north]{$x_{n+4}$};
            \filldraw[yellow] (3.2,0) circle (5pt);
            \draw[red] (3.22,0) -- (3.22,0.8) node[anchor=west]{$w_r$};
            \draw[blue] (3.2,0) -- (3.2,1.2) node[anchor=east]{$w_l$};

        \end{tikzpicture}
    \end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}
%    \begin{equation}
%        \label{eq_BSeparatedFourFinal}
%        \vec{B}^m = \frac{i\alpha^2\vec{k}\times \vec{j}^{m-1}}{\vec{k}^2},
%    \end{equation}
%    \begin{equation}
%        \label{eq_a_M_separatedFinal}
%        \parder{\vec{j}^{m-1}}{t}= \vec{a}^{m-1} - i \vec{k} \tensor{M}^{m-1}\, ,
%    \end{equation}
%    \begin{equation}
%        \label{eq_dJTdtSeparatedFourFinal}
%        \parder{\vec{j}^{m-1}_t}{t} = \parder{\vec{j}^{m-1}}{t} - \left(\parder{\vec{j}^{m-1}}{t}\cdot \vec{k}\right) \frac{\vec{k}}{\vec{k}^2}\, ,
%    \end{equation}
%    \begin{equation}
%        \label{eq_EtSeparatedFourFinal}
%        \vec{E}^{m}_t = -\frac{\alpha^2}{\vec{k}^2 + \omega^2 \alpha^2}\left(\parder{\vec{j}^{m-1}_t}{t} -  \omega^2 E_t^{m-1}\right)
%    \end{equation}
%
%\end{frame}

\begin{frame}{Separované rovnice}

    \begin{equation}
        \label{eq_ElSeparated}
        \Div \vec{E}_l^n = \rho^n \, ,
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_BSeparated}
        \nabla^2 \vec{B}^{n-1/2} = -\alpha^2 \Rot \vec{j}^{n-1/2}\, ,
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_a}
        \vec{a}^{n-1/2} = \sum_{i \in N} q_i \parder{\vec{v}_i^{n-1/2}}{t} W(\vec{x}_i^n),
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_m}
        \tensor{M}^{n-1/2} = \sum_{i \in N} q_i \vec{v}_i^{n-1/2} \otimes \vec{v}_i^{n-1/2} W(\vec{x_}i^n),
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_a_M_separated}
        \parder{\vec{j}^{n-1/2}}{t}= \vec{a}^{n-1/2} - \Div \tensor{M}^{n-1/2}\, ,
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_dJTdtSeparated}
        \parder{\vec{j}_t^{n-1/2}}{t} = \parder{\vec{j}^{n-1/2}}{t} - \left(\parder{\vec{j}^{n-1/2}}{t}\cdot \vec{k}\right) \frac{\vec{k}}{\vec{k}^2}\, ,
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_EtSeparated}
        \nabla^2 \vec{E}_t^{n-1/2} = \alpha^2\parder{\vec{j}_t^{n-1/2}}{t} \, .
    \end{equation}

\end{frame}

\begin{frame}{Iterační řešení Darwinových rovnic pomocí Fourierovy transformace}
    \begin{equation}
        \label{eq_ElSeparatedFour}
        \vec{E}_{l}= \frac{-i\vec{k}\rho}{\vec{k}^2},
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_BSeparatedFourFinal}
        \vec{B}^m = \frac{i\alpha^2\vec{k}\times \vec{j}^{m-1}}{\vec{k}^2},
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_a_M_separatedFinal}
        \parder{\vec{j}^{m-1}}{t}= \vec{a}^{m-1} - i \vec{k} \tensor{M}^{m-1}\, ,
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_dJTdtSeparatedFourFinal}
        \parder{\vec{j}^{m-1}_t}{t} = \parder{\vec{j}^{m-1}}{t} - \left(\parder{\vec{j}^{m-1}}{t}\cdot \vec{k}\right) \frac{\vec{k}}{\vec{k}^2}\, ,
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{eq_EtSeparatedFourFinal}
        \vec{E}^{m}_t = -\frac{\alpha^2}{\vec{k}^2 + \omega^2 \alpha^2}\left(\parder{\vec{j}^{m-1}_t}{t} -  \omega^2 \vec{E}_t^{m-1}\right)
    \end{equation}
	%Rovnice \eqref{eq_BSeparatedFour} a \eqref{eq_EtSeparatedFour} jsou závislé na $\vec{v}_s^{n+1/2}$ ! $\rightarrow$ potřeba iterovat pomocí Lorentzovy rovnice, resp. Borisova algoritmu
\end{frame}

\begin{frame}{Přehled algoritmu}
        \begin{center}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{graph.pdf}
        \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Inicializace a jednotky simulace}
	Jednotky:
	\begin{itemize}
		\item volitelné: $x_0 = \lambda_D$, $t_0 = \omt$, $v_0 = v_{the}$, $m_0 = m_e$, $q_0 = q_e$
		\item bezrozměrné: $\omega_{pe}/\omega_{ce}$, $T_{\perp s}/T_{\parallel s}$, $\beta_{\parallel s}$ $m_s/m_e$, $q_s / q_e$, $\theta$, $\varphi$
	\end{itemize}
	Inicializace částic:
	\begin{itemize}
		\item pozice: uniformní rozdělení pro jednotlivé buňky
		\item rychlost: normální rozdělení s rozptylem $\sigma = \sqrt{\frac{T_s m_e}{T_e m_s}}$
	\end{itemize}
	Inicializace numerických veličin:
	\begin{itemize}
		\item $N_x$, $N_y$, $\Delta \vec{x}$, $\Delta t$, $t_\mathrm{max}$, ppc, $\epsilon$
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Implementace}
\begin{frame}{Použité technologie}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{1em}
		\item jazyk \CC17 se standardními knihovnami
		\item šablonové objektové metaprogramování
		\item externí knihovny FFTW, HDF5
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Paralelizace}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{1em}
        \item Částic je mnohem více než než počet buněk v úloze.
        \item OpenMP paralelizace částic pro 1D úlohu.
        \item MPI paralelizace částic 1D i 2D pro použití v clusterech.
    \end{itemize}
\end{frame}


\section{Výsledky}
\begin{frame}{Hvizdová nestabilita}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{1em}
        \item Kinetická anizotropní elektronová nestabilita.
        \item Vzniká pokud $T_{e \perp }/ T_{e \parallel } > 1$
        \item Lineární analýza Vlasovova-Maxwellova systému předpovídá růst:
        \begin{equation}
           \delta \vec{B}(\vec{k}) \propto e^{i(\vec{k} \cdot \vec{x} - \omega_r t) + \gamma t}
        \end{equation}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Simulace}
    \begin{table}
        \centering
        \begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
            $T_{e \bot} / T_{e \parallel}$ & $T_{p \bot} / T_{p \parallel}$ & $\beta_{e \parallel}$ & $\beta_{p \parallel}$ & $\omega_{pe} / \omega_{ce}$ & $m_p / m_e$ \\
            \hline
            1.681 & 1 & 1 & 1 & 4 & 1836 \\
        \end{tabular}
        \caption{Fyzikální nastavení simulací.}
        \label{tab_simulations_phys}
    \end{table}
    \begin{table}
        \centering
        \begin{tabular}{c||c|c|c|c|c|c|c|c}
            simulace & dimenze & $N_x$ & $N_y$ & $\Delta x$ & $\Delta y $ & ppc \\
            \hline
            A & 1 & 1024 &  & $\lambda_D$ &  &1000 \\
            B & 1 & 1024 &  & $\lambda_D$ &  &100000 \\
            \hline
            C & 2 & 512 & 512 & $\lambda_D$ & $\lambda_D$ & 2000\\
        \end{tabular}
        \caption{Numerické nastavení simulací.}
        \label{tab_simulations}
    \end{table}
%    \begin{figure}[h]
%        \centering
%        \includegraphics[width=\textwidth]{theoretical_whistler_dispersion.png}
%    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Teplotní anizotropie}
    \begin{figure}[!h]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{whistler_2ndtry_2d_512_512_4096_Tper_Tpar_final.png}
    \end{figure}
\end{frame}

 \begin{frame}{Zákon zachování energie}
    \begin{figure}[!h]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{whistler_2ndtry_2d_512_512_4096_energy_change_final.png}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Disperze}
    \begin{figure}[!h]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{whistler_1d_1024x100k_whistler_dispersion_final.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Růstový faktor}
    \begin{figure}[!h]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{whistler_1d_1024x100k_whistler_modes_final.png}
    \end{figure}
 \end{frame}

\section{Závěr}

\begin{frame}{Shrnutí a další práce}
Hotová práce:
\begin{itemize}
	\item Odvození algoritmu
	\item Implementace v jednom a dvou rozměrech v \CC
	\item Paralelizace v OpenMP a MPI
	\item Provedeny testy na hvizdové nestabilitě
\end{itemize}

Budoucí práce:
\begin{itemize}
    \item Simulace dalších kinetických nestabilit
    \item Efektivnější paralelizace a optimalizace kódu
    \item Implementace tří rozměrů
    \item Zkusit implementovat na gpu
\end{itemize}
\end{frame}

\section*{Otázky oponenta}

\begin{frame}{Otázky}
    \begin{Qu}
        Jak Darwinova aproximace vylepšuje CFL podmínku a vliv CFL na výpočetní náročnost.
    \end{Qu}
    \begin{An}
        CFL podmínka Maxwellových rovnic má tvar: $\Delta t \leq \Delta x /c$. Odstraněním světelných vln pomocí Darwinovy aproximace je tvar CFL podmínky: $\Delta t \leq \Delta x /v$, kde $v \ll c$.
    \end{An}

    \begin{Qu}
        Proč jsou na obrázku se zobrazením růstového faktoru záporné hodnoty předpovědi růstového faktoru, zatímco simulace ukazuje nulový růstový faktor?
    \end{Qu}
    \begin{An}
        Záporný růstový faktor popisuje tlumené vlny. Simulace obsahuje vlny vytvořené šumem, takže simulace ukazuje vlastnosti šumu a ne hvizdové nestability pro dostatečně veliké $k$.
    \end{An}

\end{frame}

\begin{frame}{Otázky}
    \begin{Qu}
        Jak se liší vývoj teplotní anizotropie mezi článkem Gary a Wang (1996) a mou simulací.
    \end{Qu}
    \begin{An}
        \begin{figure}
            \centering
            \begin{minipage}{0.45\textwidth}
            \includegraphics[width=\textwidth]{wang1996.png}
            \end{minipage}\hfill
            \begin{minipage}{0.45\textwidth}
            \includegraphics[width=\textwidth]{whistler_2ndtry_2d_512_512_4096_Tper_Tpar_final.png}
            \end{minipage}
        \end{figure}
    \end{An}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázky}
    \begin{Qu}
        Přednosti a limity Borisova řešiče pro posun částic.
    \end{Qu}
    \begin{An}
        Přednosti: exaktní gyrace bez elektrického pole a zachování energie v nerelativistickém plazmatu.\\
        Limity: elektrické a magnetické pole nejsou mezi sebou vyrušena v relativistickém plazmatu. (Vay: Simulation of beams or plasmas crossing at relativistic velocity, 2008).
    \end{An}

    \begin{Qu}
        Profilování, optimalizace, škálovatelnost, bottleneck simulace, licence, výpočetní náročnost.
    \end{Qu}
    \begin{An}
        Diskuze.
    \end{An}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázky}
    \begin{Qu}
        Na základě jaké aproximace je spočítána lineární analýza hvizdové nestability.
    \end{Qu}
    \begin{An}
        Lineární analýza Vlasovova-Maxwellova systému rovnic pro elektrony a protony.
    \end{An}

    \begin{Qu}
        Typická velikost výstupních souborů.
    \end{Qu}
    \begin{An}
        HDF5 jsou binární soubory vytvořené z numerické mřížky, tedy počet buněk krát použitá přesnost.
    \end{An}


\end{frame}

\begin{frame}{Otázky}
    \begin{Qu}
        Ukládání výstupů do jednotlivých souborů místo vytvoření jednoho HDF5 souboru (zatížení infrastruktury clusteru).
    \end{Qu}
    \begin{An}
        Diskuze.
    \end{An}

    \begin{Qu}
        Jak se zamění např. řešič polí za jiný.
    \end{Qu}
    \begin{An}
        Šablonové programování umožňuje zaměnit jeden objekt za jiný, pokud mají stejné deklaraci, tedy stejné metody. V kódu DARC je to zpravidla metoda \textit{void run()}.
    \end{An}

\end{frame}

\begin{frame}{Otázky}
    \begin{Qu}
        Jak provést plnou paralelizaci pomocí MPI a OpenMP?
    \end{Qu}
    \begin{An}
        Rozdělením reálného prostoru mezi jednotlivé procesy a přepracování okrajových podmínek, aby byly správně přeposílány částice mezi procesy.
    \end{An}
    \begin{Qu}
        Jaké jsou hodnoty parametru $\epsilon$ pro konvergenci v případě hvizdové nestability.
    \end{Qu}
    \begin{An}
        Použil jsem hodnoty $10^{-4}$. (Experimentálně)
    \end{An}
\end{frame}

\end{document}